科學問題，求救？！

1.A man is playing floating ball game.The toy allows a jet of air onto the ball vertically.When the man is blowing the air into it ,the ball floats.Explain why the ball can keep floating by comparing the pressure above and below the ball.

2.Explain why the head and gills and the internal organs of a fish should be removed even though the fish are preserved under low temperatures.

3.Melt three drops of wax on a mental spoon and then insert three small sticks on them . When the spoon is heated at one end , what happens to the sticks ?Name the method of heat transfer.

4.you are cooking a potato and it explodes inside the microwave oven .Explain briefly why it happens.

科學門外漢，求高手解答

只懂第4題，解釋有錯，請指糾正
因為potato 嘅皮阻擋住microwave 嘅wave 而potato 嘅內部又承受唔到壓力，最後會爆？！

3. Conduction

2. 因為魚既internal organ有太多bacteria, enzyme,你唔remove佢既話,就算under low temp,一樣會變壞得好快

3. conduction,一斷時間後果3支野會跌,因為wax會溶左

4. 點解爆其實就同你叮雞蛋一樣,入邊中心點太熱,而水受熱會變vapor,但層皮又頂住左,所以pressure 會慢慢升高,太高果陣就會爆

microwave係具穿透性,所以唔會比層皮頂住,而壞處就係熱既傳遞唔平均,搞到D食物一部份仲凍,一部份就熱到仆街

但薯仔入便係固體，係叮嘅過程會轉態？
會轉做氣態？

你上網check下,植物起碼7成水,唔係全部都係固體黎,D水受熱過高就會轉態,唔係carbogydrate果D轉

mental spoon?

有無人識第一題

Ys

Bernoulli effect

1. The ball is vertically stationary. There is no net force. Pressure above + gravity = pressure below. Therefore pressure below the ball> pressure above the ball.

2. There are plenty of air in these three parts of a fish. Air is an isolator of heat and hence prevents heat loss from the fish. Warm temperature fosters bacterial growth and hence these 3 parts should be removed.

3. The sticks will fall one by one, from the heated end to the other. This is because heat transfers from the heated end to the other end through the metal spoon and hence melt down the wax. This process is heat conduction.

4. Potato contains a lot of water. Microwave speeds up the vibration of water molecules inside the potato and rapidly boils them. When water boils into steam, the volume increases and the potato hence explodes.

巴打你第四題重點錯左

利申physics dse 程度

第一，二題可唔可以再解釋長啲，唔係好明